# Тестовое задание на позицию Python-разработчик в Fabrique

Тестовое задание на позицию Python-разработчик в Fabrique

## Задача

Необходимо разработать сервис управления рассылками API администрирования и получения статистики

## Описание решения

Сервис разработан с использованием Django. 
Для реализации API-сервиса использовался DRF.
Планирование рассылок осуществляется с помощью celery. В качестве брокера задействован redis.
Взаимодействие с внешним сервисом рассылок происходит с помощью модуля request.

## Порядок запуска

- Клонировать репозиторий на машину
- Зайти в корневую директорию mailing
- Создать файл .env и указать токен внешнего сервиса, а также SECRET_KEY (образец заполнения - env.template)
- Вернуться в корневую директорию проекта
- Запустить команду docker compose up и дождаться её выполнения
- Сервис будет доступен по адресу: http://127.0.0.1:8000 (localhost)

## Доступные страницы

- /api/mailings - список всех рассылок
- /api/mailings/<id> - страница конкретной рассылки
- /api/clients - список всех клиентов
- /api/clients/<id> - страница конкретного клиента
- /admin - админский интерфейс
- /docs - документация

## Реализованные дополнительные задания

- Подготовлен docker-compose.yaml для запуска всех сервисов одной командой
- Страница SwaggerUI  доступна по адресу /docs
- Реализован администраторский Web UI для управления рассылками
- В случае недоступности внешнего сервиса рассылок или ответа, с кодом отличным от 200, сервис предпринимает попытку повторной отправки сообщения несколько раз. Неудачные обращения логируются.